每日一片：行李阻輪椅位 惡男反辱罵輪椅客

傷健共融，談何容易？昨日（26日）有輪椅客乘搭巴士時，輪椅停泊位置被人佔用作擺放行李，車長着物主移開行李時，對方卻將怒氣發洩在輪椅客身上，惡男以連珠炮發式粗口辱罵輪椅客，在旁乘客亦不值其所為，齊齊反駁惡男。

上載片段的是輪椅客本人，他由於不甘被辱罵，於是拿起手機想拍下對方容貌，卻被對方發現。片段一開始，拍到中年惡男的正面容貎：「你錄我呀，XX老母」，輪椅客稍為移開鏡頭，但對方發現他繼續拍攝，再次大發雷霆，「你唔好畀我再見到你鏡頭對住我，你係錄就錄個篋。」更語帶恐嚇說：「仲影過嚟，一錘打爆你個X頭！」輪椅客將鏡頭移至其行李位置，未幾惡男又再質問輪椅客為何拍攝其行李，其行徑終惹來乘客不滿，出言反駁，當中更夾雜女童聲音，直指該處是停泊輪椅，並非讓他放行李。但惡男則指自己「冇位坐」同樣可憐。

輪椅客事後在網上留言，指最後他要求司機報警，惟對方在落車後坐的士逃去無蹤。看過片段的網友，直指惡男行為無賴，更認為當事人要追究到底：「應該即時報警，車長唔報自己報！」「去平機會，告佢殘疾歧視。」

其實有大件貨物 或者行李, 好應該使用貨VAN 或者的士服務
巴士無打算俾人用黎送貨, 就算係咩行李篋都一樣, BB車都要接埋, 個度設計係用黎方便輪椅行, 條粗口垃圾憑乜話人阻住佢, 滋擾到其他人報警趕佢落車都得啦

希望呢件粗口垃圾好快都要坐輪椅

廢中

垃圾廢中

大把人以為嗰個係行李位，有次我企響度，有條友叫我讓開，佢要擺行李

佢錄緊我個喼呀

唔係下話，成車得d 女人出聲

D 男人死曬？ 大聲屌柒個廢中嘛

拍緊片呀話？
一陣一打電話果下條廢中郁手咪影唔到